<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>投资 on 达则兼济天下</title><link>https://www.liaol.net/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/</link><description>Recent content in 投资 on 达则兼济天下</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 14 May 2017 01:15:06 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.liaol.net/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>工银亚洲香港开户见证教程</title><link>https://www.liaol.net/posts/icbc-hk-2017/</link><pubDate>Sun, 14 May 2017 01:15:06 +0800</pubDate><guid>https://www.liaol.net/posts/icbc-hk-2017/</guid><description>
终于成功开通了工银亚洲香港的综合账户。现将开户流程列出来，仅供参考。 以下只在2017年于厦门思明支行验证通过。其他地区或日期如有差异，概不负责！！！
材料 # 港澳通行证且有有效期三个月以上的香港签注。注意是有效期，不是停留时间。普通的一年一次，停留7天的那种就行。 如果住宅地址不是身份证上的地址，则需要地址证明材料（如纸质信用卡账单，招行可以叫客服发有盖章的账单到邮箱然后自己打印。） 身份证。 申请表。下文会说。 内地的工行卡。交见证开户的手续费(50rmb)和后面激活账号都要用。 办理流程 # 先看这里 在线申请并打印两份导出的申请表。
几点注意： 永久地址一定要填身份证上的地址 住宅地址如果不是身份证上的地址，那一定要跟地址证明材料上的一样。 通讯地址是用来收银行卡的地址。可以填其他的地址且不需要地址证明材料。 预约网点。在1中列出的工银亚洲开户见证业务受理网点 中选择你要去的网点（建议选大型的分行），查到网点的预约电话。（如厦门市思明分行的预约电话是2094132)。 到了预约的日期，带上上面列的材料去银行办理。(厦门市思明分行的流程是先去理财室找理财经理打印材料，然后去1号窗口办理，共需要一个多小时。办理成功的话，柜台MM会给你三个密码信封和一个密码器。) 等确认电话。一般7天左右工行95588会给你打电话核实一些信息。核实完的第二天就会收到开通成功的短信和密码器的激活码。 用内地的工行卡往香港卡的港元储蓄账户(账号在第3步给你的单据上)汇至少60港币以激活账户。（因为工银亚洲会收60港币的落地费）具体怎么汇款自己搜索下。 这时已经可以正常使用香港账户网银了。然后10天左右会收到寄来的银行卡。</description></item><item><title>美股经验总结</title><link>https://www.liaol.net/posts/us-stocks-experience/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 23:14:10 +0800</pubDate><guid>https://www.liaol.net/posts/us-stocks-experience/</guid><description>
玩美股/港股也有快半年了，记录点经验供人参考。
开户 # 开户很简单，选择很多。比如：国外的有盈透证券(IB)，firsttrade，国内的有富途证券，老虎证券。由于富途需要线下见证，所以选择了更简单的老虎证券，上传身份证照片搞定。一般一周审核通过。首次入金需要3000刀才能交易，佣金最低2.99刀，反正交易不频繁也可以接受。高阶的可以用IB（老虎其实也是走的IB的通道）。
入金 # 美股最麻烦的就是入金了，有点门槛，其实也不复杂。 简单说就是选择一个网银购汇，然后境外汇款就行了。 2017年后国家收紧了外汇政策，不允许购汇用于投资。我是2016年入金的，但身边有朋友2017年通过相同渠道成功入金。 银行选择。如果有香港银行卡则更好。如招行香港，工银亚洲，这两个都可以在大陆办理，但是都有门槛。招行香港需要在招行连续资产超过5w人民币(涨到500w了)，工银亚洲官网说只要证件齐全就行，但是厦门的工行要求有逗留时间超过三个月的港澳通行证（一般旅行签只有7天）工银亚洲开户教程。这两张卡我都没有。我是通过建行网银入金的，3000刀电报费80+手续费20，但是奇怪的是一个月这100块又退给我了，连续两次都是。另外之前看网上教程说光大阳光出国卡免电报费，就去办了张，结果死活汇不成功，去柜台问，解释说老虎的入金账号在他们的监控名单内。
交易 # 就是买买买。 说来惭愧，被网易套了几个月，之前270高点没卖，不过财报后295出了，哈哈。 还是选个好的标的长期放着最省事。
出金 # 入金不易，所以暂时没出金。 2019.12月出金成功。 老虎股票APP上操作，出金到自己的工银亚洲账户，再通过工银速汇转到内地工行卡。老虎到工银亚洲要小几十刀的手续费，工银速汇转账免费。注意转到内地卡时一次不要超过5千刀，不然内地工行网点会打电话让你去现场解释签字。我后来换成一次转4千多，第二天就到账，很顺利。
港股 # 老虎也可以交易港股。但是有个坑点，买完港股后会产生港币借款，需要在账户-港币现金里进行货币转换，不然会扣借款利息。
重点 # 来一发推荐链接：https://www.itiger.com/accounts?invite=QXVBC 股市有风险，投资需谨慎。</description></item></channel></rss>